禍根是「不執法」

禍根是「不執法」

神憎鬼厭人怨怒的大媽歌舞團，自大陸各省市，至香港屯門、旺角菜街、尖沙咀、銅鑼灣、時代廣場……如惡毒癌細胞擴散，全港流竄。政府各部門互相推卸，曾「打賞」丐幫大媽$500的777，做完政治show還好意思驅蝗嗎？保安無力，警方無實際行動，致令這些大媽面對禁制令，警告信、示威者圍轟……也面不改容，「我中意唱就唱！」

沒轍？只因「不執法」。對阿公阿婆和看不順眼的反對派，又拉又鎖又判監，對文革陰魂就「畏縮」不前，欺善怕惡！事實上大媽也欺善怕惡，對付方法並不難：──

（一）她們噪音擾民，污染環境，影響市民生活，全靠揚聲器，分貝一超標就沒收（如小販貨物），一招了。

（二）禁止非法「行乞」、「打賞」（收、受皆有問題）──冇錢，還姣屍扽篤歌舞撩客？遑論散檔後的「服務」了。

（三）放蛇。既然大媽客路都是些鹹濕伯父，便找一批將近退休的阿sir扮老淫蟲，證據確鑿依法辦事。

（四）……（請大家提出）
其實最最最主要的禍根，就是不──執──法。不殺一儆百哪會斷尾？且根據保安局局長李家超公告：任何一人以上組織都視為社團，根據社團條例執法，有所行動，別雙重標準！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
不能只識工程 (左丁山)

下一則
下一則
冰島遇同胞 (李純恩)

咁雲根係咩